 inciso um tratando se de mandato eletivo federal estadual ou distrital ficará afastado de seu cargo emprego ou função inciso dois investido no mandato de prefeito será afastado do cargo emprego ou função sendo lhe facultado optar pela sua remuneração 